### Xianxian-spider

#### 项目立项

- 时间： 2023/904/02

- 项目介绍:

  当前网络审查愈发严重，使得盗版视频网站的处境愈发艰难，特别是提供涉视频内容的视频网站几近消亡。

  为了保护cb的网上冲浪娱乐自由，必须对当前还在运营的涉黄网站视频链接进行**网络保护封存**

  遂设立 xianxian-spider项目，旨在备份视频网站 *纤纤影视*的涉黄视频内容 ，为日后需要保存火种

- 项目人员：

  | 人员     | 职责     |
  | -------- | -------- |
  | 项目经理 |          |
  | 产品经理 |          |
  | 软件开发 | 严俊,    |
  | 软件测试 |          |
  | 销售     | 内部使用 |
  | 产品验收 |          |

- 项目目标

  - 初期目标: 
    - 基于python request和beautifulsouop 爬取纤纤影视网站的涉黄视频链接，以json格式保存为本地数据库
    - 提够简单的关键词搜索功能

  - 中期目标:
    - 实现多线程爬取，加快爬取速度
    - 使用sqlite 保存涉黄视频链接
  - 终期目标
    - 提供GUI界面显示，搜索功能和我的喜欢功能，人机交互友好
    - 提供解析m3u8文件，并下载ts视频文件，并合并为mp4的功能
    - 提供在线播放视频功能

- 项目周期
  - 初期目标： 3-7个工作日
  - 中期目标：7-11个工作日
  - 终期目标: 15-20个工作日